# Данные

Для соревнования были выбраны 16 самых ликвидных инструментов Московской биржи \(представленная информация не является рекламой ценных бумаг\):

* ALRS  - ПАО АЛРОСА, акции обыкновенные, номер государственной регистрации 1-03-40046-N, www.alrosa.ru;
* SNGS - ОАО Сургутнефтегаз, акции обыкновенные, номер государственной регистрации 1-01-00155-A, www.surgutneftegas.ru;
* MGNT - ПАО Магнит, акции обыкновенные, номер государственной регистрации 1-03-40046-N, ir.magnit.com;
* ROSN - ПАО НК Роснефть, акции обыкновенные, номер государственной регистрации 1-01-60525-P, www.rosneft.ru;
* MOEX - ПАО Московская Биржа, акции обыкновенные, номер государственной регистрации 1-05-08443-H, www.moex.com;
* VTBR - ПАО Банк ВТБ, акции обыкновенные, номер государственной регистрации 10401000B, www.vtb.ru;
* LKOH - ПАО НК ЛУКОЙЛ, акции обыкновенные, номер государственной регистрации 1-01-00077-A, www.lukoil.com;
* GAZP - ПАО Газпром, акции обыкновенные, номер государственной регистрации 1-02-00028-A, www.gazprom.ru;
* SBERP - ПАО Сбербанк, акции привилегированные, номер государственной регистрации 20301481B, www.sberbank.com;
* SBER - ПАО Сбербанк, акции обыкновенные, номер государственной регистрации 10301481В, www.sberbank.com;
* USD000UTSTOM - USDRUB\_TOM - USD/РУБ - курс валюты доллар/рубль;
* RTSI - Индекс РТС RTSI;
* MICEXINDEXCF - Индекс ММВБ MICEXINDEXCF;
* GDX - Фьючерсный контракт на золото;
* SIX - Фьючерсный контракт на курс доллар США - российский рубль;
* BRX - Фьючерсный контракт на нефть Brent.

## Формат данных

Данные представлены тиками или что то же самое свечами. Данные делятся на тестовые, контрольные и онлайн. Тестовые данные включают ценовые данные по финансовым инструментам с 5 января 2015 10:00:00 по 31 августа 2016 18:40:00. Чтобы работать с данными напрямую смотрите [Локальный бэктест](https://bcsquants.com/doc/localtest) -&gt; Данные.

Чтобы не хранить все малейшие изменения цены, основная биржевая информация агрегируется в тики. Внтури размера тика,например каждую минуту, рассчитывается цена открытия и закрытия, минимальное и максимальное значение, объем и количество сделок на этой минуте

Каждая строка файла данных называется тиком. Каждый файл содержит 7 колонок:

* time - время начала свечи;
* open - цена открытия;
* high - максимальная цена внутри свечи;
* low - минимальная цена внутри свечи;
* close - цена закрытия;
* volume - объём сделок;
* count - количество сделок.

На графиках эта информация отображается на японских свечках. Если цена закрытия больше цены открытия, свечка зеленая, иначе красная.

![](https://bcsquants.com/filer/sharing/1484915354/10/)

Тестовые данные служат для исторического тестирования, проверки корректности стратегии и оптимизации параметров.

Контрольные данные неизвестны и служат для проверки качества стратегии

Онлайн-данные - это новые биржевые данные, на которых идет расчет рейтинговых очков каждого участника.

Помимо минутных свечей при написании торговых стратегий вы можете пользоваться также агрегированными свечами в 5 минут. Агрегированные данные содержат меньше тиков и расчет результатов стратегии на них идет быстрее.

